# 一.搭建小程序


## 1.如何注册小程序

可以打开 微信公众平台
点击这里的 立即注册
然后按照你的真实信息填写就可以了

在开发小程序之前，要先下载 微信开发者工具

完成注册之后，再回到 微信公众平台
点击 小程序开发文档 
或者在 小程序管理页面中 这里点击 开发文档

切换到 工具 栏，滑到下载这里
选择 稳定版 根据自己电脑的平台
下载对应的安装文件 直接安装就可以了

安装完成，直接打开 开发工具

打开之后可以看到这样一个界面

点击 这里的 导入 选择对应的项目
就可以导入别人的项目

点击这里的加号 就可以创建一个新项目
这里就新建一个项目
新建项目需要填写一些项目信息
这里是项目名称，一般是英文名
这里是项目存放的目录，
选一个目录，
需要注意一下，如果这样就开始创建的话
会在这个目录下生成我们的项目文件
如果你希望在这个目录下生成项目，
这样做没问题，但通常我会在这个目录
后面追加一个和项目同名的目录存放项目文件
就像这样。
这个appid是我们申请的小程序的标识
这个可以登陆 小程序管理平台获取
这里登陆一下管理平台，
这个管理平台后面会讲到
这里就不带大家讲解了

直接滑动到最下面，点击 设置 栏
这里就是关于小程序的信息了
直接看这一栏 appid 这就是创建小程序需要的id
我们直接复制
返回到创建界面，填充一下

下面这个 服务这栏，可以选择云开发，这样就不需要后端开发
因为这个项目使用的是nodejs做的服务，
就选择不使用云开发，
云开发后面也会讲到现在就先放一边吧
小程序模版
我们直接选择js基础模版就可以了
点击确定，就生成一个小程序了

好了第一版小程序就问世了

先简单看一下项目文件
app.js   -小程序的入口文件
app.json -小程序的全局配置文件
app.wxml -小程序的全局样式
priject.config,json 项目的配置文件

在实际开发中，项目目录划分和这里有点区别的
具体会 在小程序目录结构该如何划分 中讲到
就直接看一下界面是如何展示的

这里就是小程序的一个界面包含的全部文件了

一个界面包含4个文件
page.js -页面的事件交互逻辑，
        页面展示的数据都是在这个文件里面，比如修改一下展示的文字
page.json -页面配置文件，比如导航栏颜色，标题等等
page.wxml -页面的UI展示比如文本，图片，视频之类的都是在这里编写
page.wxss -页面样式比如字体大小，颜色，间距等等

这节内容就到这了
这期视频之后就结合代码学习了

微信公众平台 https://mp.weixin.qq.com/
注册文档 https://kf.qq.com/faq/170109iQBJ3Q170109JbQfiu.html
